【懸疑/驚悚】《從西鐵醒來之後……》（完）

終於到結局篇，究竟阿逸同夏舞可唔可以成為聖體嘅注射者？
挪亞心裡又打緊咩算盤，阿逸點解會係呢場篩選嘅創造者？
所有嘢將會喺結局篇揭曉

好多謝大家一直以嚟嘅支持
到最後階段，懇請大家支持嘅話就留個正皮，就當幫手集下氣，俾我完成埋結局去

po1：
po2：
po3：
紙言：
Facebook專頁：

新讀者可以睇返上個po或者紙言（紙言會修訂晒所有筆誤）

如果可以like下Facebook page更好，完咗之後我會keep住更新Facebook

留名 文呢

名留新po

前文提要：
佟逸霖喺西鐵上醒來之後墮入死亡遊戲，經歷咗五場絕望嘅遊戲，終於同龔夏舞一齊到達終點，得知一切真相。但原來篩選重未完結，等待佢哋嘅將會係絕望……定係逆轉一切嘅希望？

留名

55—結局篇（中）

佟堇新拎出手槍指住我哋。

「所以，就係咁樣一回事。」佟堇新撳咗一下藍芽耳機，聲音切換返原本嘅聲線。

一時間我唔明白點解會咁做，但細心諗一諗佢啱啱講嗰句話，就明白當中意思。

「呢度嘅適性人種唔淨係得我同夏舞，你都係適性人種，係咪？」我質問佢。

「我為咗避免呢個尷尬嘅情況出現，所以先發放呢個指令。」佟堇新雖然無正面回答，但就同默認無分別，「但係阿逸，你破壞咗我個計劃，因為你執意要挑戰我嘅指令。」

「講到點樣為人類著想，到頭嚟你都只不過係為自己條命。」

「任你點講，疫苗喺我手上，選擇權係喺我手上。本來，而家嘅結果唔係我預料之內，喺我預設嘅優勝侯補之中有三個人，修洛文、墨曉龍，同埋原本唔係作為『監察者』嘅倪少賢。」

倪少賢……我記得佢講過，做監察者嘅嗰個人本身唔應該係佢，而係我先啱。

「但因為有你呢個唔穩定嘅因素，令結果出現變化。原本你哋順應我嘅指令嘅話，就可以順利分配疫苗，而另一個人亦可以同其他人一齊進行冷凍睡眠。」

「冷凍睡眠？」我疑惑問。

「係，呢度嘅電源可以俾呢度所有人進行冷凍睡眠六十年，等待人類文明重建之後，研究出新嘅疫苗解救佢哋。但係知曉篩選嘅你破壞咗我嘅計劃，令到聖體唔可以順利分配。」

佟堇新將槍頭對準我，然後又對向夏舞。

「所以……就等我哋繼續啱啱未完嘅遊戲。啱啱嘅指令2已經係叫你哋互相殘殺，所以……」佟堇新嘅視線徘徊喺我同夏舞之間，「我諗到啦。」

佟堇新再次將聲線切回為挪亞嘅聲線，然後繼續講：

『指令3，佟逸霖五分鐘之內去選擇你哋當中邊一個人可以生存。』佟堇新嘅槍頭徑直指住我，『嚟喇，作出選擇吧。』

「阿逸！」夏舞即刻喺我身旁大叫。

「夏舞……」我愣望住夏舞，然後鬆一口氣，「真係好彩，好彩作出選擇嗰個唔係你。」

「佟逸霖，我唔允許，我唔允許啊！」夏舞搏咗命咁大叫，然後又面向佟堇新，「我同阿逸明明已經贏咗，點解你可以咁樣破壞篩選規則啊！你係科學家嚟！」

「科唔科學家都無關係，世界已經即刻末日。」切換返原本聲線嘅佟堇新緩緩回答，「呢間房只有我哋三個，我已經吩咐咗Dylan佢哋喺出面守候，所以無人可以干涉到我哋。」

眼前，已經走到末路。

我哋已經再無任何選擇。

我同夏舞之間，必須要二死其一。

選擇從一開始就決定好……唔係呢一刻或者上個遊戲時選擇好，而係從一開始，遊戲未開始前已經選擇好。

我慢慢行上去看台，面向佟堇新講：「我已經決定好，最後嘅疫苗就打落夏舞度。」

「阿逸！」夏舞跑上看台阻止我，但我已經決定好。

「呢個……的確係一個無趣嘅決定，我就知道你會揀你自己……無論有無回復記憶都好。」

「阿逸！」夏舞死命捉住我，哭住咁望向佟堇新，「我求下你，你唔好聽佢講，你俾我揀！我已經諗好，就俾阿逸生存落去，就算要我死都唔緊要！」

「規則係咁，」佟堇新冷冷咁講。

「咁、咁……唔殺死阿逸都得喇掛！」夏舞懇求住佟堇新，「我唔會要疫苗，你就由得我同阿逸兩個喺度生活好無？」

「無可能，先唔講糧食問題，呢度俾『風暴』感染只係時間問題。」佟堇新直接拒絕，「而且你係篩選得出嚟嘅成果，將會係人類嘅希望，必須要注射聖體，而留住佢只會令你眷戀過去。」

「我求下你唔好殺佢……一係你將阿逸放返落玻璃管入面，俾佢進行冷凍睡眠好無？」夏舞死心不息咁講。

「冷凍睡眠程序已經開始，無法再放新嘅人落去。」佟堇新合上眼睛搖頭，「選擇只有一個，就係死亡。」

「唔好！或者重有其他方法呢，或者——」

「夏舞，已經夠喇，呢個係我作出嘅選擇。」我截停夏舞嘅話，然後緩緩望向佟堇新，「你係咪確保會將疫苗打到夏舞身上，唔會殺佢？」

最後一個post啦

「放心，我會守承諾唔會殺佢，會將聖體打落佢身上。」佟堇新微笑住講。

雖然我唔百分之百相信佟堇新嘅話，但係呢個……係唯一選擇。

我已經做好覺悟，好平靜咁講：「咁好，就等我嚟結束最後嘅篩選。」

「佟逸霖！唔可以！你唔可以死！」夏舞緊緊抓住我手臂，苦苦哀求住我。

我輕輕將夏舞嘅手放開，然後講：「夏舞，呢個係我期望嘅選擇。」

「阿逸，我嘅乖仔。」佟堇新好奇望住我，「你，係咪記得返一切？」

「多得你，我終於記得返一切……唔係，係願意面對一切。」

「阿逸，你講咩……咩記得返一切？」夏舞愕然咁問我。

「夏舞。」我徑直望向夏舞雙眼，「多謝你為我擔心，多謝你連自己條命都唔顧嚟救我，但係我已經決定好，呢個……係我從一開始期望嘅事情。」

無錯……我渴望著呢一切，渴望著逃離現實。

我終於記返起一切，回憶返嗰場噩夢。

＊

望穿秋水！

係文呀 新post呀！
呀老豆想點

lm

新post 留名

又完左

未完 陸續有來

好開心 有文

「你地」之中包唔包埋主角老豆？
會唔會其包埋佢老豆？
佢老豆瓜左咪可以分配到個兩枝野囉？

幾時出第二篇啊

今次允許你瘋狂搶1001

事到如今挪亞唔會捉字蚤

其實主角同夏舞應該唔會死既
因為主角個伴侶係夏舞、而夏舞既伴侶都係主角
如果是但一個死左既話、咁就唔會有伴侶呢個CONCEPT啦?
同埋唔係話贏左個遊戲會有獎勵咩?
個獎勵係咪就係支液苗? 係巴話主角同夏舞都應該唔會有事架

我來自一個基層嘅家庭。

住喺二百呎嘅舊樓，屋企收入唔多，物質生活唔富裕，食嘢永遠食最平，衫就著人哋嘅舊衫，玩具就問鄰居有無唔要嘅玩具，生活就係咁窮困。

但係當時好開心，就算對兒時嘅記憶模糊都仍記得呢種感覺。

因為有爸爸同媽媽陪住。

但係六歲嗰年，爸爸突然要離開呢頭家，無論我同媽媽點樣哀求佢，佢依然無回頭望過我一眼。

我無法忘記，嗰一日媽媽哭得有幾傷心。

呢個係我人生第一個噩夢。

至此之後，我同媽媽就一直相依為命。失去咗經濟支柱，媽媽日頭出去工作，夜晚喺屋企照顧我，有時凌晨都出去搵外快，為嘅係將我養大成人，供我上大學，等我可以脫離貧困。

唔知係因為遺傳定天賦，我比起同年嘅同學更加聰明，當我中一時已經做到中三四嘅功課，學校都開始著重我，終於我得到大學拔尖，成功上到大學。

上到大學之後，我終於有能力去自己賺錢，等媽媽唔使做得咁辛苦。媽媽含辛茹苦照顧我咁多年，我都未好好報答過佢，甚至請佢食一餐飯都未試過。

所以，我決定喺媽媽生日嗰日，將我做兼職賺返嚟嘅錢請佢食餐好，我重記得佢當時嘅表情係有幾咁感動，幾咁開心，甚至喊到停唔到口。

對於我哋兩母子，即使係一件咁樣嘅小事已經感到好幸福。

但係，噩夢毫無預兆咁降臨。

我哋離開餐廳時，媽媽俾個酒後駕駛嘅司機開車撞死咗。

媽媽浴血瞓喺地上，雙眼泛淚向我伸出佢顫抖嘅手，我即刻衝過去緊緊捉住媽媽粗糙嘅手掌，但已經太遲。

媽媽閉上眼睛，再無反應。

呢個係我人生第二個噩夢。

媽媽為咗照顧我捱咗咁多年，從來無一日有好好休息過，如今終於將我養育成人，媽媽卻因為一件咁嘅事而被奪去性命……。

奪去佢享受幸福嘅機會。

呢個世界唔公平……點解、點解媽媽辛苦咗咁多年，就連享受幸福嘅權利都無！

我好絕望。

如果嗰日，我無帶媽媽去嗰度食飯，或者就唔會發生咁嘅事。

失去媽媽，陷入絕望嘅我，喺呢個時侯再次遇上一個人。

嗰個人，係佟堇新。

我好痛恨，好痛恨呢個人，就係因為佢當年扔低我哋，所以先會引發呢一切嘅悲劇。

但係當時佢同我講咗一句話——

「你想唔想再見返你媽媽？如果你肯幫我做研究嘅話，我可以實驗你嘅願望，俾你再見你媽媽一面。」

或者係因為聽到再見媽媽，當時我不加思索就應承咗佢，亦喺當時先知原來佢係一個科學家。

佢帶到我去一個地下設施，向我展示佢多年嘅研究成果——係「夢世界」，係可以將所有人意識連接，製話出一個虛擬環境嘅科技。

之後，我知道愈嚟愈多嘢，包括末日病毒嘅爆發，同埋聖體嘅存在。雖然聖體可以抵抗末日病毒，但數量只有兩支，而且唔係每個人嘅體質都可以接受聖體。

「我想進行一場篩選，挑選出兩個最合適嘅人類成為新人類嘅亞當同夏娃。」嗰陣佟堇新咁樣同我講。

「一男一女？」我問。

「唔一定，就算唔係一男一女，只要用現有嘅複製人技術一樣可以做到繁殖後代。」佟堇新解釋，「現有嘅科技比你想像中先進，就好似眼前嘅夢世界一樣。」

「你同我講咁多嘢，俾我知道晒呢啲嘢係咩意思？」

「被注射聖體嘅人將會賦予重大意義，但而家嘅人類太過醜惡，根本就唔可以託付畀佢哋。」佟堇新搖頭嘆氣一聲，「我想你幫諗篩選嘅內容，可以挑選出最適合嘅人。」

「點解你要特登搵我返嚟幫你諗？」我不解咁問。

「因為，你係比我更聰明嘅天才。」佟堇新笑住講，「你細個已經係個天才，大過之後得到拔尖，未完成大學已經做到碩士嘅研究。」

「……你查過我？」聽到佟堇新對自己咁了解，感到非常唔舒服。

不過佟堇新無回答，而係繼繽講：「我諗咗好耐都諗唔到應該點進行篩選，但如果係你應該可以將篩選創造出嚟。」

「真係兒戲，將人類嘅希望隨隨便便交畀人哋。」我作出結論。

「如果你可以諗到令我滿意嘅篩選，我可以實驗你嘅願望……再見你媽媽嘅願望。」

「你點樣……媽媽已經死咗，無可能再見到佢！」

「可以做到。」佟堇新指向眼前排排玻璃管，「只要喺夢中，一切事情都可以做到。你可以再見返你媽媽，同佢兩個幸福咁生活落去。」

喺夢中……再見媽媽……

我咬牙切齒，好想即刻反駁佟堇新。

但係，我無講出口。

因為，即使係虛幻，如果可以再見媽媽嘅話……

就算係虛假嘅夢，但我可以報答媽媽養育我多年嘅恩情，俾佢享受佢本應可以得到嘅幸福。

「我應承你。」我緩緩開口講，「但我想知夢世界可唔可以做到呢個程度。」

我將我心中諗法話畀佟堇新知，佢聽完之後先係驚愕，然後展現出非常歡喜嘅笑容。

「哈哈哈……當然可以！哈哈哈！我無揀錯，果然你係最適合創造呢場篩選囓人！」

之後，我幫助佟堇新諗出篩選內容，佟堇新就負責執行。

最後一步，我將會作為監察者去參加呢場篩選，任務完成之後我就會沉淪於虛假嘅夢中，同媽媽再次相遇。

永不分離。

事情本應如此，但嗰一日我遇見同樣身陷於絕望嘅佢，然後——

＊

「佟堇新，我已經準備好。」我堅決望向佟堇新。

雖然到結果我無法再見媽媽，但或者……呢個係一個完美嘅結局。

對於我呢個創造出殘酷嘅篩選，令大家陷入絕望嘅人，懲罰就係我唔可以再見媽媽一面。

無問題。

「真係可惜，最後我實現唔到你願望，不過死亡或者係一個更好嘅解脫。」佟堇新罕有地露出歉疚嘅表情。

「正如你所講。」我平淡回應。

「咩嘢你期望嘅事情……更好嘅解脫……佟逸霖！」呢刻夏舞已經淚流滿面，「你記唔記得，你記唔記得我哋——」

「龔夏舞，我重記得我哋第一次相遇，嗰時你拯救咗咁樣嘅我，所以我已經唔再俾虛假嘅夢束縛。」我向哭成淚人嘅夏舞講。

「第一次……相遇？」

「多謝你，龔夏舞。」講完之後，我行到佟堇新面前。

自嗰一日後，我終於可以再次開懷咁笑著。

槍頭指向我額頭，佟堇新緩緩咁講：「雖然殺死你好可惜，但喺重建人類文明之後，你嘅名字將會名留青史。」

我並無回答佟堇新，而係轉身望住夏舞。

「再見。」

「阿逸！」

砰—！

下篇將會係結局篇（下）

兩日左右出

跟本阿老豆就想食左夏舞
佟佟

逸囝

留名睇結局
而家出去食per-生日飯

留個pre-生日快樂俾巴打

順手推推

生日快樂巴打

個阿爸好仆街
由始至終都係利用個仔
Mola Mola 夏舞隻豬冇啦

你係幫兇

生日快樂 講定先啦

又要爆正皮

期待出外傳打喪屍

Inception

呯完發現係夢中夢中夢

身不由己

可能隻豬已經......佟佟

正評留名等大結局`

好明顯今次唔係第一次篩選，結局可能係，砰，然後喺西鐵醒返...

然後下一站尖東
又重頭黎過

又從頭來過？
唔好

推推

唔個最後一關考驗 試下逸係咪可以好好愛護夏舞

新po 留言 好正 好好睇

咁樓主又可以由頭寫多次

其實佢老豆真係好唔信得過
佢呢次咁順灘都唔知係咪想搞夏舞

同
硬係覺得
夏舞會唔會係老母細胞複製人呢
且看下一話啦
因為黑衣女人仲未交代

Btw
多謝巴打們先
食到好飽訓唔著

要考慮下 其實好耐之前就諗好 但寫唔寫到……要架構一個世界觀唔係易事
同埋呢個故又未到好受歡迎 我都唔敢去玩咁大
加上自己已經諗好下個故事 所以睇下之後鋪排再決定喇

放過我 我唔想重新寫過個故

會死

歡迎

到你正日再講多次 如果未完po嘅話

Good idea！

之前殺左愛兒都算..再殺埋主角/夏舞, 信唔信我唔睇你D故呀啦
我要BBQ ENDING 呀

唔緊要呀，等你

倪匡啲衛斯理小說某啲篇章嘅續集都係隔左好多個故先再做

好心急

完喇

新post留名 要完了

你個名

可能佟佟已經乘虛而入左夏舞

就快變左甜故

夏舞molamola

留名先

我要真．bbq ！
加甜thx

今晚幾點有故睇呀樓主

一日追到live留名 真心痴線 好睇到咁

56—結局篇（下）

＊

一下響亮嘅槍聲傳出。

無情嘅子彈貫穿阿逸嘅頭部，阿逸嘅身軀緩緩倒下。

「阿逸！」

我即刻衝上去抱住阿逸，但係……阿逸佢已經停止呼吸，安然咁合上雙眼。

你咁樣……係咩意思？

咁樣就係你期望嘅結局？

我抱住阿逸嘅身軀，淚水已經忍唔住缺堤而下。儘管如同豆顆大小嘅眼淚一滴一滴滴落阿逸臉上，將阿逸嘅臉頰滴得一片濕潤，但阿逸依然無任何反應。

但係，阿逸呢刻嘅表情好幸福。

你……而家係咪去咗一個幸福嘅地方，脫離咗呢個地獄喇？

「你好犯規啊……做出咁狠心嘅決定，但自己可以一個去享受幸福。」我將頭埋落阿逸嘅胸膛上，低聲痛哭。

重記得第一次遇見你嘅模樣，重記得你為我捨身嘅姿容，重記得你緊張我傷勢嘅表情……

呢一切，都化作為泡沫，隨風散去。

「恭喜你，成為呢場篩選嘅通關者，你將會獲得注射聖體嘅機會，擔任新人類嘅領導者。」

阿逸嘅父親，舉行呢場篩選嘅人——挪亞，佟博士平靜咁講。

「我會遵從阿逸嘅遺願，帶你去注射聖體。」佟博士行到鐵門面前，示意我入去。

但係我想繼續抱住阿逸嘅身軀，感受著佢嘅餘溫。

「佢已經死咗，就算你留喺度都無用。」

「點解……點解要咁殘忍？」我忍唔住問。

「啊？」佟博士呆咗呆。

「點解一定要兩個揀一個，一定要面對咁殘忍嘅抉擇……」

「現實就係咁，就算我唔殺佢，佢都會因為糧食問題而餓死，又或者……俾病毒感染變成怪物。」佟博士毫無罪疚感咁解釋，「既然係咁，就由我親手了斷佢。」

「你……無資格稱上人類嘅希望，你只係自私自利，醜惡嘅男人。」我抬起頭，痛恨咁盯住佢。

「隨你點講，疫苗喺我手上，我鍾意點樣就點樣。」佟堇新舉起銀箱，「定係，你想放棄注射聖體嘅機會，同佢一齊死喺度？」

「我……」我合上雙眼，緩緩吐出一口氣，「我會注射疫苗。」

呢個係阿逸佢最後嘅願望，所以我唔會再輕易放棄性命……

如同最初我想放棄性命時，阿逸嘅出現救咗我一命一樣。

「既然係咁，咁你而家跟我嚟，我幫你注射聖體落你身上。」佟堇新向鐵門行入去。

我將阿逸嘅身軀慢慢放落地上，好好咁整理佢嘅臉容，幫佢抹去臉上嘅血跡之後，就企起身抹去臉上眼淚，然後緩緩步入鐵門。

我已經明白，無論我點樣做，都無辦法守護到阿逸嘅性命。

所以我唯一可以做嘅事，就係遵從佢嘅願望，將疫苗打落我身上，然後好好咁生存落去。

我瞓喺手術床上，靜靜咁望住銀色十字架般嘅針筒刺落手臂嘅血管上，一陣冰涼嘅液體注入我體內。

頓時，我感到一片暈眩。

喺意識處於半清醒嘅時侯，我回想起一啲事情。

係倪少賢將我從天台推落平台之後嘅事。

當時我頭部落地，一瞬間感到暈眩，但與此同時腦海忽然浮現出一部分片段——

原來我唔係第一次經歷呢種事情。

好耐之前，我曾經喺相似嘅地方遇上阿逸。

出現了

主角

live

唔好停

繼續
唔好停

加速

佟佟

我同佢都係處於絕望之中嘅人，佢因為相依為命嘅母親死去而變得絕望，而我因為……某個原因而對人生感到絕望。

當我想從天台一躍而下時，我偶然遇見佢。

「企喺嗰度好容易跌落去。」呢句係佢當時第一句話。

我愣望住佢，甚至露出非常不悅嘅表情。

既然企得喺嗰度，當然係想做嗰件事先會咁做。

但係下一秒，佢竟然跳上嚟石壆，企喺比我更出嘅位置望住天空。

「你……」我驚愕咁望住佢。

「企喺度的確可以望到天空，但可惜我哋唔係鳥。」佢轉頭望向我，「知唔知人同鳥有咩分別？」

「有咩分別？」我疑問。

「跳出去之後，鳥可以自由翱翔於天空，但人只能夠墮落於地上。」

我好奇咁望住佢，呢刻我先發現佢嘅眼神，原來係同我同類。

「你想死嗎？」佢突然就問。

唔知點解，我好自然咁點咗頭，將心裡面嘅想法話畀佢知。

「喺你死之前，可唔可以畀一個月時間同我做朋友？」佢依然企喺十分危險嘅位置，「一個月之後，我就唔會再干涉你嘅生活。」

就因為咁樣，我哋糊里糊塗咁成為朋友。

而我每日黃昏，都會喺天台上等佢。

佢每一日上到嚟，都會同我講故事。我重記得佢第一個故事，就係講夢世界，佢話佢試過喺夢入面自由控制意識，就好似《愛麗絲夢遊仙境》咁樣。

雖然我知呢啲係哄小朋友嘅故事，但我聽得好開心。

唔知由幾時開始，我期待每一日佢上嚟，然後同我講新嘅故事。

就咁樣，我習慣有佢嘅日子，而一個月亦已過去。

嗰日我如同日常上去天台等佢，但係佢並無出現。

我失落住喺天台石壆上，望住金黃色嘅天空。

「睇嚟佢唔會再上嚟。」

我緩緩企起身，望向下方人來人往嘅街道。雖然手腳感到顫抖，冷汗不停從手掌滲出，但我仍然鼓起最後嘅勇氣。

再見了——

「等等！」一把聲音從身後傳來。

我先驚愕一下，然後按捺住興奮嘅情緒慢慢轉身，望向眼前呢道身影。

「係你……！」淚水已經滿佈眼眶，但我仍然望到眼前呢個人。

佢俯低身氣喘連連，似乎係一口氣跑上嚟。

「對唔住，今日遲咗過嚟。」佢抹一抹額頭上嘅汗珠，「要你久等，唔好意思。」

「我以為……我以為你唔會再嚟！」我掩住嘴巴，但感動嘅眼淚已經忍唔住流下。

「點會唔再嚟呢！」佢慢慢行到我面前，向我伸出手，「我畏高，你企喺咁高我唔夠膽同你講嘢，落返嚟先喇。」

「我……」我垂低頭，抹去雙眼嘅眼淚，「嗯！」

我伸出手諗住捉住佢，但呢刻我唔小心失去平衡，向後倒下！

「喂！」

佢即刻捉住我嘅手，將半空嘅我捉住，但跌落去嗰下衝勁太大，唔單止拉唔到我上嚟，反而連佢都一齊失平衡跌落去。

我同佢喺空中雙雙對視，呢刻腦海裡有個想法——

我唔想死。

之後我就失去意識，醒返之後聽到嘅就係西鐵嘅廣播聲。

疫苗嘅注射已經完成，我緩緩坐起身，但感覺唔到身體有任何變化。

呢個……就係所謂嘅聖體嗎？

「龔夏舞小姐，疫苗已經注射完成，之後我會帶你離開呢度，前往倖存者基地。」企姿端正，身穿軍服，叫做Dylan嘅人講，「我對於佟逸霖先生嘅事情感到遺憾，但我嘅職責係聽從佟博士嘅指令，確保救世者嘅安全，全力輔助你哋逃離呢度。」

「無問題。」我換上Dylan俾我嘅衣服之後，就跟住Dylan離開呢度，前往Dylan所講嘅倖存者基地。

隨著基地嘅門漸漸打開，一片景象映入我眼前。

佟逸霖……呢個就係你想俾我見到嘅景色？

如果係嘅話，我就用我呢雙眼代替你去觀望呢個世界。

之後，我經歷咗大大小小嘅戰鬥，身體變得傷痕纍纍，而末日病毒嘅真相逐漸揭開，真相係有幾咁令人無力。

過咗七年，有好多人喺我面前死去，我亦殺死好多化作怪物嘅同伴。

不過人類嘅情況未到佟博士講得咁淒慘，至少仍有一小部分活著，不過世界嘅大部分依然被怪物佔據。

但至少，人類開始收復失地，而科技仍愈嚟愈發達。

我將黑色斗篷笠上身，遮掩好右半身嘅位置，然後步入某間房間。

「你決定好？你知道結果會點㗎。」

「嗯，反正聖體已經成功被破解，我再唔係唯一嘅特別者。」

「既然你決定好，咁我唔會阻止你。」

「多謝你，Dylan。」

＊

呢七年我經歷咗好多事情，我遇到好多好好嘅人，建立咗一個如同家園嘅地方。

即使喺末日之中，我仍然感到家庭嘅快樂。

非常快樂，係我以前從未感受過嘅快樂。

只不過，我仍然感覺到欠缺咗某啲事物。

唔係和平，唔係平凡，唔係幸福，唔係自由……

而係呢個家園並無你嘅存在。

七年，你嘅臉貌從未喺我腦海中抹去。

我遇過幾個十分師氣嘅男人，包括同我並肩作戰七年嘅Dylan，但當我想同佢哋進一步接觸時，心裡卻停下腳步。

因為我根本無法放得低你。

每當我想前進，你嘅溫柔同體貼，一切嘅回憶就會浮現出嚟。

真係好殘酷。

佟逸霖，呢個係你交付畀我嘅幸福，定係賜予畀我嘅懲罰？

我無法接受。

嗰一日，我哋因為緣份而遇上，你拯救咗我絕望嘅心，之後我哋一同失去記憶，墮入死亡嘅篩選，但你三番兩次奮不顧身救我，終於我哋兩個搏盡一切捱到最後關頭，你卻喺我面前擅自死去，直到最後我都無法報答你嘅恩情。

但係，呢一切仍未完。

我並唔會認命。

如天註定我們走到盡頭，用力撞壞那天門親手自救。

佟逸霖，我一定會救你。

（未完）

待續
預告如無意外聽日就係大結局，多謝大家一直支持
最後階段就等我哋一齊集氣衝過去啦！！！！

殺呀！

時光機？

支持支持
夏舞好犀利一個人經歷左咁多

「我將黑色斗篷笠上身，遮掩好右半身嘅位置，然後步入某間房間。」

黑衣人=夏舞

如果係咁, 夏拿唔係為左見主角, 進入房間進行自我冷凍, 係夢入面見呀佟佟呀?

好亂，咁7年係咩事

7年好似係聖體被破解左, 除左夏舞之外其他人都已經可以擁有聖體, 咁所以夏舞已經唔再係咩特別人士, 唔洗再受聖體既束縛, 所以佢可以做返佢自己想做既野, 去救返主角?

玩時光機好易出bug, 小心啲, 平行宇宙好少少 (eg. source code咁都ok)

黑衣人？邊到出現過 sorry 真係唔記得

多謝留名 不過已經就結局

要解迷了 喔喔喔喔！！

我推呀推！！！！！
唔捨得巴打 期待你下一個故！愈出愈高質！

夏舞就係男主跌落山個陣出現既黑衣女人 七年後 夏舞完成左自己既使命之後 time travel回到篩選時期 再入夢 想去救佢 但因為唔可以同一個世界存在兩個夏舞 （時間悖論） 所以惟有係佢跌落山昏迷既時候先入夢同佢講野？ 如果係咁 上面講既可能只係其中一種救男主既方法

結局有冇可能係當夏舞知道咁樣救唔到佢 而最尾再loop多幾次 用其他方法將男主剔除係篩選之外 （可能係打消番佢想再見多次佢老母既想法） 咁就有機會happy end

黑衣夏舞 求下你一定要救返佟佟啊

有冇人搵得返黑衣人夏舞同主角講咗啲咩

應該唔會係time travel, 而似係hack入佢個夢世界啫。但就冇乜可能會返咗去7年前...

睇下作者點自圓其說了。

「好耐無見。」

我張開雙眼，映入眼前嘅一片蔚藍嘅天空。

呢度係邊度……

我慢慢企起身，而家我身處喺一棟大廈嘅天台，但係……我唔係應該喺山上進行緊遊戲嘅咩？

「呢度係我哋第一次見面嘅地方。」

一個披住黑色斗篷嘅人向我行過嚟，佢嘅容貌俾斗篷遮住。

「你係咩人……呢度又喺邊度？」我問。

「好耐無見，對我嚟講已經足足七年，有種懷念嘅感覺呢……」黑衣人講，「阿逸……話說我到而家都唔知你全名，只係知道你姓佟。」

我完全唔認得眼前呢個人係邊個，不過我啱啱記起醒之前發生咩事——

喺我打算返轉頭搵Ellie嘅時侯，有個人出現喺我身後，將我推落山。

我向黑衣人問：「我係咪死咗？」

黑衣人搖一搖頭，然後講：「你無死，只係暈低咗，所以我先可以透過呢次機會同你講嘢。」

「我……係暈低咗？」

聽完之後就更加疑惑，既然係暈低咗，咁眼前嘅一切又係咩嘢嚟？

「唔使咁慌張，眼前一切同你所身通嘅都係相似嘅事物。」黑衣人講，「原本我打算更早就見你一面，不過同步失敗咗呢。」

我完全唔明白黑衣人講緊啲咩，但聽落佢好似好耐之前就認識我咁。

「過咗咁耐，記憶早已褪色，但唯獨係你我一直並無忘記。」黑衣人雙手放喺胸口，捏成拳頭，「你啊……一定要好好愛惜你自己，用心去幫助其他人係件好事，但偶爾都要考慮下自己呀！」

考慮下……自己？

「明明處於生死時刻，都要顧及他人嘅性命，實在係傻到無人有……」黑衣人搖一搖頭，嘆一口氣，「不過正因為你係咁嘅人，先會有咁嘅魅力。」

「你……究竟想講啲咩？」

雖然唔明白黑衣人講緊咩，但心裡面竟然有種共鳴嘅感覺。

「無，只係因為想見你所以先講呢番話。」黑衣人放下雙手，「而家唔係同你講呢啲嘢嘅時侯，為咗唔影響事情嘅發展，你醒返之後就會唔記得晒呢一切。到嗰個時刻，你自然會明白係我講咩。」

黑衣人講完後，行到我面前，雙手摸住我嘅臉頰，額頭同我額頭對上。

「重有，千祈唔好自責，悲劇嘅開始唔係你錯，你已經做得好好。」黑衣人微微一笑，「我……」

點會……點會……

我同黑衣人之間只有臉貼臉嘅距離，而我終於見到佢嘅樣……

黑衣人係——

——

＊

大家唔好介意我洗版

想重溫下黑衣人嗰part 刺激下討論

佢唔番去七年前既話點入佢個夢 男主都死左 唔係冷凍睡眠

點解博士唔將佢個仔冷凍而要殺死佢？

你po完呢段嘢之後 我發現咗有句對話有bug
不過無傷大雅 我會偷偷地改咗去

夏舞問過 佟博士有答

點解博士唔私自揀自己個仔接種聖體，而係比其他人?係因為阿逸對佢泥講同普通既陌生人無分別?定係想堅守遊戲既規則?
純粹好奇一問

全名

我又好好奇
夏舞由天台跌落黎之後入驚
我好懷疑佢而家仲係咪係夢世界入面

可能「醒返」同之後七年，都仲喺夢度

我而家都懷疑緊
不過點都好留名今晚大結局
我要BBQ !

有無人留意到夏舞返去見佟佟嘅時候係講「為咗唔影響」，唔知係我理解定點，講得「為咗」即係係由夏舞決定洗走佟佟呢段記憶？
會唔會夏舞又經歷咗七年今次決定要返去講曬成件事比佟佟聽改變未來
又或者陷入無限輪迴，雖然我都未理解到呢一刻嘅佟佟已經死咗，點解可以同一個「發緊夢嘅佟佟」同步，我都想睇下之後發展成點

究竟夏舞因為咩原因而對人生感到絕望

夏舞係知道佟佟全名

輕輕一推

其實佢掟但個仔咁多年 個仔早就對佢nth

Shhhhhh

為咗唔影響咩呢

Shhhhh

57【True Ending 改變】—真‧結局篇

＊

槍聲響亮傳入耳中，我合上雙眼，已經做好赴死嘅覺悟。

但係，子彈並無預期般射入我體內。

唔係……係應該話，槍聲並唔係從我身前發出，而係從遠方嘅位置發出。

我張開雙眼，發現佟堇新手中嘅槍跌落地上，而佢神情痛苦咁撳住啱啱拎槍隻手。

發生……咩事？

「終於趕得上。」一陣腳步聲從後方傳嚟，我、夏舞同佟堇新三個不約而同望過去。

漸漸走近我哋嘅人，係一個披住黑色斗篷嘅人。

雖然睇唔到佢嘅樣，但從佢把聲音，以及身材同四肢粗幼嚟睇，佢係一個女人無誤。

而且……呢把聲音有種熟悉感。

「你、你係咩人？」佟堇新臉上從容嘅表情已經腿去，而家喺佢臉上只有驚慌嘅情緒。

「我係邊個……唔重要。」黑衣人停頓咗下，「我係嚟改變呢個悲劇嘅結局，給予大家幸福嘅結局。」

啱啱鳴起槍聲嘅係黑衣人手中嘅槍，換言之救咗我嘅人就係佢！

「歷史嘅責任已經完成，而家開始我就唔使遮遮掩掩。」黑衣人將手槍舉起，指向佟堇新，「將你手上嘅聖體交出嚟。」

「哈哈哈！雖然我唔知你係邊個，但你都係嚟注射聖體呀！」佟堇新強忍痛苦咁講。

「唔係。」黑衣人搖頭，「我係嚟幫佢哋兩個注射聖體。」

唔單止係佟堇新，就連我同夏舞都感到愕然。

一個毫不相識嘅人，點解會突然現身救我哋，然後重想將人類唯二嘅聖體交畀我哋？

「講多無益，你只有兩個選擇，交出或者死亡。」

佟堇新咬牙切齒，好唔情願咁將裝載聖體嘅銀箱緩緩放下。

「將個箱推過嚟。」

「將聖體畀你唔係問題……」佟堇新遵從指令將銀箱推過去，「不過要睇下佢哋有無命去打。」

佟堇新從腰間拔出另一把手槍，然後向我哋連開數槍！

「小心！」好彩黑衣人千鈞一髮之際，一手將夏舞抱起，然後向我撲過嚟，我哋三人一同倒在其中一條玻璃管後面。

「啊啊啊！」夏舞跌落地上時壓到手腕。

「有無事？」我即刻緊張地扶起夏舞。

「無事……」夏舞緩緩搖頭。

黑衣人望住我哋兩個呆咗呆，然後將視線轉移返到看台前。

「哈哈哈！你哋三個都唔使指擬打到聖體！」

突然，房間燈光驟然熄滅，然後亮起紅燈同發出警報聲。

就好似第一場遊戲，登上列車時嘅警報聲一樣。

「Dylan隊長，呢度有入侵者，聯同兩名通關者意圖篡奪聖體，你哋快啲派部隊入嚟，將所有入侵者一個不漏殺死！」佟堇新忽然大叫，佢應該係透過電話同緊人聯絡。

急促嘅腳步聲從入口傳嚟，另一方面佟堇新嘅腳步聲愈嚟愈遠。

「就算將你哋兩個殺晒，我都要打到聖體！」佟堇新嘅聲音變得沙啞，「我一生為咗科研，拋妻棄子，將一切事物都捨棄，所以我條命唔可以就咁停落嚟！」

佟堇新嘅聲音隨住腳步聲而消失。

「咁我哋而家點做好？」我問黑衣人，佢係我哋當中唯一明白局勢嘅人，「佟堇新佢帶走咗聖體！」

「追……」黑衣人企起身諗住追，但又忽然踎低返落嚟，「等等！」

砰砰砰——

幾下槍聲從入口傳嚟，眾多身穿軍服嘅人從入口出現。

「你哋三個已被視為入侵者，意圖危害人類未來，如果唔投降嘅話將會格殺勿論。」一道響亮嘅聲音傳嚟，我認得……係呢座機關嘅隊長Dylan！

「事到如今，只好速戰速決！」黑衣人企起身連開兩槍，「你哋快啲追佟博士，我掩護你哋！」

遠方傳來痛苦嘅叫聲，有幾名著軍服嘅人俾夏舞開槍打中！

「快啲！」黑衣人又大叫一聲。

雖然而家槍林彈雨，但係黑衣人係救咗我哋嘅人……我哋只能相信佢嘅決定！

「重跑唔跑得郁？」我問夏舞。

「我……」夏舞愣了愣，然後忽然笑咗一聲，「我重跑得郁！」

「好……我數三二一，一齊跑去前面道門！」我如同最初喺月台時一樣，將佢嘅手拖住，「三、二……一！」

我拖住夏舞一齊跑出去，徑直向啱啱佟堇新打開嘅鐵門跑入去！

沿途係一條長長嘅走廊，裡面同樣燈光驟滅，只亮著不祥嘅紅燈。

「呢度有三條路，應該揀邊條好？」夏舞指住前方嘅分岔路。

「中間呢條，地下有佢嘅血跡！」

我哋徑直向中間條走廊跑去，但前方轉角位忽然冒出一個著住軍服嘅人！

對方發現咗我哋，即刻從腰間拔出手槍。

「同我停低，如果唔係我……啊啊！」對方忽然發出痛苦呻吟，然後倒在地上。

我回頭一望，原來係黑衣人喺我哋身後開槍，將對方打低。

「你……」我發現到黑衣人嘅手臂有處槍傷。

「無時間，快啲追上去！如果俾佟博士打到聖體嘅話就玩完！」

我、夏舞同黑衣人徑直向前跑，但跑到某個分岔路前時，我哋停低咗腳步。

地下嘅血跡喺呢條分岔路度消失咗。

睇嚟佟堇新已經察覺到地上嘅血跡，同埋估到我哋會追上嚟，所以就防止血跡繼續跌落地下。

二揀一……應該點做好……

喀嘞——

後方忽然冒出一道鐵門，將後方退路堵塞！

「咩、咩事！」我慌亂大叫。

此時，另一道垂直嘅鐵門從底下同天花冒出，將走廊一分為二！

「夏舞！」我向鐵門另一邊嘅夏舞伸手大叫，夏舞仍未反應到咩事，一臉驚呆望住我。

「小心！」黑衣人卻拉住我嘅手，「會夾到！」

千鈞一髮之間，黑衣人將我拉返埋嚟，阻止咗我隻手被夾嘅事情發生。

「夏舞，夏舞！」我不停向鐵門大叫，然後又奮力拍打鐵門。

「你冷靜啲先！」黑衣人拉住我，「我知嗰個係……嗰個係你非常緊張嘅女仔，但係而家咁都於事無補。呢度得你哋三個適性人種，就算佢俾人捉到都唔會有事，只要我哋阻止到佟博士，一切事情就會完結。」

「你、你係咩人，點解你知道得咁一清二楚？」

「我……」黑衣人窒咗窒，「我只係個局外人，無咩特別。如果要救返你心愛嘅女仔，就快啲向前行。」

黑衣人繼續向前方前進，而我馬上緊隨腳步追上去。

雖然……唔知佢係咩人，但係我諗……佢係懷住好意嚟救我哋掛……

而且，我感覺到佢有種好熟悉嘅感覺，但熟悉之中又帶有點陌生嘅不同，我唔知點樣形容……

呢種熟悉感重有種違和感，並唔係所謂嘅既視感，而係確實係從某個人身上發出嘅感覺一樣熟悉……

我跟住黑衣人繼續前進，轉咗幾個轉角位，而燈光亦愈嚟愈昏暗。

「停一停先。」黑衣人伸手截停我。

「做咩？」我望住眼前空無一人嘅走廊。

「係個熟悉嘅人。」黑衣人拔出手槍，警戒望向前方。

一道身影從轉角位出現，企喺我哋面前嘅人……正係Dylan。

「你係點樣兜到過嚟呢度？」黑衣人冷靜咁問。

「我係呢座機關嘅隊長，當然知曉一切秘道。」Dylan瞪大雙眼，展現出十分嚴肅嘅表情，「我反而想問你，你係點樣入侵呢座機關？呢度地點隱蔽，而且有十分嚴密嘅監視系統，有入侵者嘅話我應該會發現到先啱。」

「我……係直接傳送到呢度。」

「啊？」Dylan皺起眉頭，然後拔出手槍，「算喇，你身後嗰個人我唔會殺佢，因為佢係適性人種，但我會喺度將你殺死。」

「睇下點。」黑衣人舉起手槍，然後——

一陣槍聲連聲傳嚟！

結局嘅下篇會喺夜晚繼續
究竟佟逸霖同夏舞最後可唔可以拎到聖體呢？
到最後階段，希望大家一齊集氣衝喇

話說我有個心願，如果呢個po可以過埋100正皮就好 感覺無咁柒 我會開心啲

又有打錯野
點解男主腳咁快知黑衣人係夏舞

Btw
推

事到如今，只好速戰速決！」黑衣人企起身連開兩槍，「你哋快啲追佟博士，我掩護你哋！」

遠方傳來痛苦嘅叫聲，有幾名著軍服嘅人俾夏舞開槍打中！

「快啲！」黑衣人又大叫一聲。

幫你推po 啦
順手等真．美好的結局代表一切ver.2改

ok 正皮ed

皮已正

真係玩 time travel, 好似叮噹嗰套電影咁？

普通結局去真結局
都改變唔到普通結局男主腳已死

結局留名

大佬你啲時間線咁飄忽，講多少少細節都好啊 一開波就打大佬

宇宙一：佟佟死，夏舞被注射，過咗七年，time travel 返去宇宙二，入夢世界，畀 tips 佟佟同救人
宇宙二：佟佟臨畀人射死，宇宙一嘅夏舞趕到，救佟佟，結局未知

大膽估計仲有宇宙三，佟佟決定生存下去，夏舞被射死，之後time travel 去宇宙二，結局係宇宙一嘅夏舞同宇宙三嘅佟佟一齊合作，救返宇宙二嘅兩人，BBQ 啪啪啪。

最緊要啪啪啪

其實心水清就發現55係可以接落去56或者57

螺絲巴
而家先見到個故，喺到留個名就開始追

幫推
我叫曬我所有識既人比個good 你

推！等今晚結局

我就係咁諗

推到樓主出文，由1 live到依家

我都係咁諗
其實一開始要諗一諗
之後就好自然接得上

我愛樓豬

遠方傳來痛苦嘅叫聲，有幾名著軍服嘅人俾夏舞開槍打中！

拯救世界一定要靠佢地啪啪啪
啪啪啪一定要隆重其事

between 皮已正

之後下一個樓主既故會係甜故

等得好苦 樓主寫得好好睇 btw

一口氣由開頭追到就完 正皮你先

多謝啊 忠實fans

對唔住大家 今晚未必更新到大結局下篇
因為聽日要fyp presentation 發現workload比預想多
所以大結局會改為聽日晏晝更新

衷心講句對唔住 令大家期待咁耐 大家可否等多我一天

我等～
但寂寞到夜深～
仲要夜已靜陰涼～
同夜已靜昏暗～

唔緊要 聽日present要加油

就黎要比錢我地幫樓主proofread

好野唔怕等
聽日加油

FYP present 好緊要
樓主加油

Present 加油

多謝你臨尾入坑

屌點解大結局會撞fyp present
重有一篇3000字essay

他一直在玩命

Live了
趕得切睇BBQ大結局
Btw我睇過你死神小姐個故
寫得好好

深夜一推
訓

Present加油！

加油 聽日再戰

樓主加油啊
presentation好重要

樓主加油，頂住啊

多謝各位支持 聽晚大結局 大家請準時

無計喇 無諗過撞正最忙階段，無咩時間去校正同修文
之前已經俾人話過 所以就將就住，有時無計眼花真係打錯字

估唔到重有人記得 死神小姐算係我唔理人氣寫嘅冷門故
重俾唔少人屌過話教唆自殺 但係我寫得好開心，好鍾意哥哥妹妹

巴打頂住啦
有交帶識上黎講有事出唔到文我地會等啦
做好自己野先啦

時間線有少少亂
不過要自己諗 我鐘意

放心 今日會完

其實係特登用呢種寫法 我覺得幾有趣

我反而覺得個故俾人深入了解自殺者背後嘅諗法，所以先會有人覺得係教唆自殺？
兩兄妹真係好sad...

等晏晝

我要佟佟同夏舞啪啪啪

加甜

外傳唔該
Present goodluck

其實我個推論應該啱咗大半？

呢個應該係呢到個個人最想見到
而且 有2個夏舞
主角fatfat啦

樓主係FACEBOOK好搞笑, 話黑衣人個身份將會被揭曉

琴晚等睇樓主個故，㩒個F5㩒到爛左都未有故睇
樓主你賠返個F5比我呀

年青同成熟版夏舞

正啊

晏晝
4點了
有冇文

佟佟今次fat fat，大個仔喇

樓主

唔好催樓主啦

樓主今日先叫搞掂困身野
比d 時間佢啦

今朝從頭到尾開始追故
竟然LIVE左

pish

ummm...我一陣直接用結局答你

唔會

竟然結局篇重有人入坑

預告 2300更新

仲唔出文

ok

take your time

PS: 今日FYP PRESENT成功?

文呢？

2306 留名等結局 推

槍聲頓時連聲響起！

我即刻匿去一旁躲避，而黑衣人同Dylan一邊躲避一邊開槍，但都無打中大家。

喀嚓喀嚓——

黑衣人手上嘅槍無晒子彈。

Dylan乘機從轉頭角位探頭出嚟，向黑衣人射出一槍！

但係黑衣人反應奇快，喺手槍無子彈嗰下就即刻衝上前，喺Dylan探頭出嚟嗰下一腳將Dylan手上嘅槍踢甩，另一腳踢落Dylan嘅頭。

但係Dylan擋住咗黑衣人一腳，然後捉住佢隻腳，諗住摔佢落地下，但黑衣人反而一個鉸剪腳箍住Dylan條頸，然後雙雙一同摔落地上。

就喺呢一刻，遮掩住黑衣人臉貌嘅斗篷甩咗落嚟——

一把黑色嘅長髮飄散喺空氣之中——

黑衣人嘅臉貌暴露喺我哋面前，但呢刻呢度無人唔感到驚呆。

「唔好郁。」黑衣人將Dylan撳喺地上，然後拎起佢嘅槍向佢隻腳射咗一槍。

「啊！點解……會係你？」被制伏地上嘅Dylan呆滯咁望住黑衣人。

我舉起顫抖嘅手指住黑衣人，雖然應該係無可能嘅事，但事實就出現喺我眼前。

「你……係夏舞？」我愣望住黑衣人。

黑衣人嘅真正容貌，同夏舞……幾乎一模一樣！

「點解你會喺度著住黑色斗篷……唔係，應該無可能嘅事！」

啱啱我同夏舞重有黑衣人三個同時一齊逃離，黑衣人無可能就係夏舞！

而且望真啲，雖然黑衣人嘅容貌同夏舞幾乎一樣，但細心啲睇黑衣人睇落比較成熟，臉上多幾條皺紋，眼神比天真無邪嘅夏舞比深邃唔少，就好似經歷過唔少事情。

「你係……究竟係邊個？」我問。

黑衣人緩緩企起身，然後講出一句不可置信嘅話。

「我係來自七年後嘅龔夏舞。」

「七年後……？」我瞪大雙眼，以為自己聽錯。

「無錯，係來自七年後嘅未來，我透過當時嘅時光機穿越返嚟而家，為咗將悲劇嘅結局改變，創造出最完美嘅幸福結局。」黑衣人繼續講。

「時光機……悲劇……幸福結局？」我至今仍無法相信所聽到嘅話。

「阿逸，你記唔記得我同你講過，我唔希望你冒住生命危險嚟救我，但係你每一次都唔聽我講，每一次都要咁樣做。」黑衣人將夏舞曾經講過嘅話講出，「所以今次我係嚟救你。」

「救我……？」

「無錯。」黑衣人點頭。

雖然聽落好似好荒謬，但眼前呢個人的確係夏舞，因為佢可以將夏舞只向我講過嘅話講出嚟，做到呢點嘅人就只有夏舞一人……

「你話救我……就係咩意思？七年……未來嘅我而家點樣？」

未來夏舞聽到後頓咗頓，眼神一瞬間露出默然。

「七年之後嘅未來，你並唔喺我身邊，因為你喺七年前就已經死咗，就喺呢度。」

「七年之前就喺呢度死咗……」我好快就明白未來夏舞嘅話。

換言之，我會喺呢度死去。

「我係點樣……」當我問緊嘅時侯，我回想起啱啱所發生嘅事情，然後發現到答案。

「你，本來應該啱啱死喺佟博士手上。」未來夏舞嘅話同我心中答案一樣。

因為啱啱救我一命嘅人，正係未來夏舞。

即係話，喺未來夏舞無出現嘅嗰個世界，我本來就咁樣俾佟堇新殺死。

「我係嚟呢度拯救你，只要可以阻止佟博士注射聖體，將聖體搶返嚟，你同我……唔係，係你同夏舞就可以得到一個幸福嘅結局。」

未來夏舞講出一大堆驚人嘅事情，到目前為止我仍然未能完全相信。

唔係唔相信未來夏舞嘅話，而係唔敢相信眼前發生嘅一切。

「哈哈哈！竟然有啲咁荒謬嘅事情發生。」就連臥在地上嘅Dylan都不禁大笑出聲。

未來夏舞望咗Dylan一眼，然後向我講：「我哋要加緊腳步，如果唔係就趕唔切，如無意外佟博士嘅目的地應該係佢嘅個人實驗室。」

佢講完之後，緩緩轉身向前跑去。

雖然有好多事情想問未來夏舞，但係假如佢講嘅一切係真，咁阻止佟堇新係而家最重要嘅事情。

只不過，我想知道佢轉身嗰一刻，訴說著憂愁嘅目光之中嘅意思。

望住未來夏舞嘅背影，我就喺度諗，呢一刻佢係抱住一個點嘅心情返嚟呢度。

點解事隔七年，你仍然要返嚟呢個地方？

我同未來夏舞沿住走廊一直跑，終於跑到一間實驗室前。

實驗室嘅玻璃門並無關上，我同未來夏舞慢慢行入實驗室。

「嗰盒係疫苗！」我指住前方，地上有個打開咗嘅銀箱，啱啱見過嘅兩支疫苗就喺箱內。

「小心！」未來夏舞截停住我，「嗰盒聖體係假，係佟堇新本來用嚟引你哋入局，所以佟博士先要跑返嚟呢度，因為真正嘅聖體就喺呢度。」

未來夏舞舉高手槍，警戒咁望住周圍。

無幾耐後，一道身影從一旁緩緩行出嚟。

出現嘅人正係佟堇新，佢手上拎住另一盒銀箱，但除咗佢之外，重有另一個人出現——

「夏舞！」我即刻大叫。

夏舞……著住校服嘅夏舞喺佟堇新手上，佟堇新一手拎住銀箱，而另一隻手就用手槍挾持住夏舞。

一個小問題, 既然夏舞可以改變過去
點解唔帶聖體救多d人?

Live

Pushhhh

最後集氣

原本男主角死的結局仲好，無謂夾硬出時光機

係囉，拎聖體formula返去都得啦。
仲有，其實再返多幾年之前咪連啲怪物未爆發之前都可以對付埋。

係呀，之前我都講咗唔好 time travel 好啲，出得時光機，就產生好多悖論

其實我都鍾意sad end多啲
不過就睇下樓主個結局令唔令人信服

等樓主出埋先啦

無講過聖體可以消滅病毒喎 係對抗咋喎

應該有限制 未來夏舞話剩係破解到 同複製到係兩樣嘢

F5都要爛了...

F5

「嘻嘻嘻！就算你哋嚟到呢度又點，我……」佟堇新見到未來夏舞，露出十分驚呆嘅眼神，「你、你……係咩人？」

就連俾佟堇新挾持住嘅夏舞，都露出一臉愕然嘅表情。

佟堇新愣然咗一陣後，忽然大笑起嚟。

「原來係咁……原來係咁！估唔到我三年前畫嘅草圖，未來竟然可以成真！」佟堇新一邊挾持住夏舞，一邊大笑，「實在太神奇，實在太神奇！」

「同我放低你手上嘅聖體。」未來夏舞舉起槍指住佟堇新。

「而家嘅主導權喺我度，要將手上嘅嘢放低嘅人係你。」佟堇新將夏舞嘅身軀移到身前做擋箭牌，「唔知如果而家嘅你死咗嘅話，咁你又會變成點呢？」

「佟堇新，你唔好對夏舞亂嚟！」我即刻大叫。

未來夏舞默不作聲，然後屈服慢慢將槍放落地上。

「哈哈！咁樣就做得啱。」佟堇新打開手上銀箱，將十字架形狀嘅聖體拎出嚟，「而家重多咗一支聖體剩，我就好仁慈，既然你哋係篩選出嚟嘅成果，而家我仍舊可以俾你哋兩個其中一個人注射聖體。」

「你哋……唔好理我！」夏舞忽然大叫，「一定要俾阿逸注射到疫苗！」

「夏舞，點可以咁樣——」

「阿逸，我終於可以保護你，有機會報答你嘅恩情……所以就算要我死，我都唔會驚。」夏舞微笑住講。

「我唔允許，我哋講過要一齊生存落去！」

「我贊同佢諗法。」喺我身旁嘅未來夏舞開口。

「你……係未來嘅我係咪？你係咪為咗拯救阿逸，所以先返嚟呢度？」夏舞向未來夏舞問，「如果係嘅，你一定要救返阿逸，然後喺佢身邊守護住佢。」

「放心，我一定會咁做。」未來夏舞默然點頭。

「我講過唔需要！既然由一開始選擇咗要死嘅人係我，咁注射疫苗嘅人應該係你先啱！」

「哈哈！睇嚟你哋爭論得好激烈，既然係咁我唔阻大家，而家首先要做嘅係幫我自己注射聖體先。」

佟堇新依然保持一手挾持夏舞嘅姿勢，而另一隻手就將聖體準備拮落頸動脈。

如果佟堇新成功注射聖體嘅話，咁未來夏舞呢一切都會白費……！

「……放心，我唔會俾一切白費。」未來夏舞好細聲講咗句。

就喺佟堇新將聖體拮落去嘅一刻，突然一下槍聲響起！

砰—！

子彈貫穿佟堇新嘅手，聖體從佟堇新手上跌下。

哐啷—！

裝載住聖體嘅十字架狀針筒，竟然十分脆弱咁碎裂，而淡藍色嘅液體則流到一地都係。

「你黐線㗎！」佟堇新驚訝得瞪大雙眼，「你竟然將裝載住可以對抗末日病毒嘅聖體打爛去……」

「我就係想咁。」

未來夏舞趁佟堇新因為驚慌而鬆懈之際，向佟堇新再開多槍！

佟堇新胸口中槍，鬆開挾持住夏舞嘅手，然後倒在地上不停抽搐。

夏舞脫離佟堇新嘅挾持，重未反應到發生咩事，只係用十分驚呆嘅神情望過嚟。

「夏舞！」我即刻向夏舞跑過去，諗都唔諗就將佢攬住。

「阿逸、阿逸？」夏舞先係愕然，然後亦伸出手攬住我，「阿逸……我哋終於無事。」

「你真係傻婆一個！」我忍唔住挪揄道，不過大概我都無資格咁講。

「你都係。」

我同夏舞放開懷抱之後，就望向眼前情景，而未來夏舞亦緩緩向我哋行過嚟。

「雖然我哋成功阻止到佟堇新注射疫苗，但係……其中一支疫苗爛咗。」我望住地上嘅淡藍色液體。

「有無可能可以收集返啲液體……？」夏舞講。

「但係啲液體已經沿住地板罅隙流走……」我講。

「方法總會有，但我哋先帶住聖體離開呢度，好快就有人會嚟到呢度。」未來夏舞講。

呢個時侯，我發現佟堇新竟然重未死！

佟堇新雖然胸口中槍，鮮血就如噴泉咁噴出，身體不斷抽搐，但佢隻手好似蠢蠢欲動，唔知想做啲咩……

莫非——

佟堇新舉起手槍對準夏舞！

「一齊落地獄喇……」佟堇新以最後嘅力氣講。

就喺佟堇新開槍之際，我擋喺夏舞身前，將佢抱入懷中。

砰—！

要結局了

Pish

f5

畀多十分鐘我，我一口氣po晒出嚟

唔使急 最緊要快

9m

子彈貫穿佟堇新嘅手，聖體從佟堇新手上跌下。

哐啷—！

裝載住聖體嘅十字架狀針筒，竟然十分脆弱咁碎裂，而淡藍色嘅液體則流到一地都係。

「你黐線㗎！」佟堇新驚訝得瞪大雙眼，「你竟然將裝載住可以對抗末日病毒嘅聖體打爛去……」

「我就係想咁。」

未來夏舞趁佟堇新因為驚慌而鬆懈之際，向佟堇新再開多槍！

佟堇新胸口中槍，鬆開挾持住夏舞嘅手，然後倒在地上不停抽搐。

夏舞脫離佟堇新嘅挾持，重未反應到發生咩事，只係用十分驚呆嘅神情望過嚟。

「夏舞！」我即刻向夏舞跑過去，諗都唔諗就將佢攬住。

「阿逸、阿逸？」夏舞先係愕然，然後亦伸出手攬住我，「阿逸……我哋終於無事。」

「你真係傻婆一個！」我忍唔住挪揄道，不過大概我都無資格咁講。

「你都係。」

我同夏舞放開懷抱之後，就望向眼前情景，而未來夏舞亦緩緩向我哋行過嚟。

「雖然我哋成功阻止到佟堇新注射疫苗，但係……其中一支疫苗爛咗。」我望住地上嘅淡藍色液體。

「有無可能可以收集返啲液體……？」夏舞講。

「但係啲液體已經沿住地板罅隙流走……」我講。

「方法總會有，但我哋先帶住聖體離開呢度，好快就有人會嚟到呢度。」未來夏舞講。

就喺我哋拎走咗剩低嗰支聖體，準備離開嘅時侯，我發現佟堇新竟然重未死！

佟堇新雖然胸口中槍，鮮血如同噴泉咁噴出，身體不斷抽搐，但佢隻手好似蠢蠢欲動，唔知想做啲咩……

莫非——

佟堇新舉起手槍對準夏舞！

「一齊落地獄喇……」佟堇新以最後嘅力氣講。

就喺佟堇新開槍之際，我擋喺夏舞身前，將佢抱入懷中。

砰—！

響亮槍聲傳出！

但係，我感受唔到任何痛楚。

係因為我已經痛到無感覺，定係本身子彈射落人體就唔痛？

唔係，都唔係。

子彈並無射中我。

槍聲明明響起咗，但點解子彈無打落我身上？

當我轉身之際，我就發現到真相——

未來夏舞企喺我身前，為我擋下咗呢一槍。

「哈哈哈！一人一殺……」佟堇新猙獰嘅笑聲徘徊喺房間之中。

但下一秒，未來夏舞向佢再開一槍，今次呢槍直接打爆佢個頭，佟堇新呢次真係確確實實死去。

未來夏舞轉過身，搖搖欲墜咁向前傾倒。

我馬上將未來夏舞抱起，然後緊張大叫：「夏……夏舞！你點樣呀！」

「咳咳咳——」未來夏舞咳出一口鮮血。

「佢已經……已經……」夏舞雙眼泛起淚光。

「唔緊要……因為我最後嘅願望已經完成。呢七年嚟，我每一日都毫無意義咁生存，我好多次都好想放棄，但係我無放棄……因為我相信就算結局係悲劇，總有一日一定可以變成幸福嘅結局……」

你身處嘅悲劇，就係失去咗我之後，自己一個生存落嚟嘅結局……

幸福嘅結局，就係指我同夏舞可以一同生存落去嗎？

但係，你忽略咗一樣嘢……

「呢個幸福嘅結局，當中無你嘅存在啊……」

「就算係咁都無所謂，我唔係呢個時代嘅人……呢個時代嘅夏舞將會代替我陪伴喺你左右，走上幸福嘅道路。」

「唔係無所謂……無論係而家嘅夏舞定係未來嘅夏舞，你哋都一樣係夏舞呀！」

「你知唔知道時空穿梭呢件事其實係無意義……因為時間旅行根本唔存在，以未來嘅科技只可以穿越到平行宇宙，所以……我唔會係你認識嘅龔夏舞，你亦唔係我認識嘅佟逸霖，我所認識嘅佟逸霖早已死去……」

未來夏舞抬起頭，一行淚水滑過臉頰，佢伸出手緩緩摸落我嘅臉。

「但係，就算眼前嘅你唔係我認識嘅你，我都係想再見你多一面……原本以為已經唔會再見到你，而家可以見到你一面，感覺已經好幸福……」

「我……」我已經無法講出任何說話，因為淚水已經忍唔住不停留下。

「唔好死……唔好死啊……！」夏舞緊緊抱住未來夏舞嘅身軀，低頭埋喺佢身上不停痛哭。

「傻妹……以後要好好咁照顧呢個諗嘢不顧一切，而且只會為人著想，同你一樣嘅大傻瓜……安穩落嚟之後，你哋嘅生活會係點呢……我真係好期待……」

「期待嘅話點解你啱啱要咁做……點解你要救我哋！」

「哈哈！傻佬，你想一夫兩妻呀？咳咳！」未來夏舞又咳出幾口鮮血，「夏舞，佢有好多唔愉快嘅經歷，但正因為遇見你，佢先會企返起身，所以請你出返去之後，一定要繼繽同夏舞講你嘅故事。」

「我會……我一定會！」

「最後……夏舞，稍微俾我任性一次……」未來夏舞望一望夏舞，然後又望向我，「呢個漫長旅程嘅終點我好開心，但我有句話喺心中七年仍然未有機會講……」

「我鍾意你。」

未來夏舞講完之後，就露出一臉幸福嘅表情睡去。

咁樣喺我哋面前瞓得咁幸福，你真係好自私啊……

但係呢七年嚟，你一定經歷咗好多苦難，所以……就請你好好休息一下。

你嘅願望，我哋一定會實現。

我揉一揉雙眼，然後又幫夏舞抹去臉上嘅淚水，之後再幫未來夏舞好好整理一下佢嘅姿容。

噠噠噠噠噠噠——

一陣腳步聲傳來，而且係好多人嘅腳步聲。

一班著住軍服嘅人進入實驗室，然後舉起手槍警戒咁包圍住我哋，之後有個人拐下拐下咁行入嚟實驗室。

係Dylan，佢俾未來夏舞射傷嘅腳已經包紮好。

佢先望到我同夏舞，然後察覺到碎散一定嘅聖體，之後就發現佟堇新嘅屍體，不過佢無咩特別反應，視線移開後就向我哋行過嚟。

我原以為佢係帶著敵意過嚟，但出乎意料地佢親近咁踎到我哋面前。

「我唔會向你哋出手，其實我一早發現佟博士嘅私心，但因為佟博士掌握住人類嘅命運，所以我不得不遵從佢嘅命令。」Dylan緩緩解釋，「而家佢已經死咗，剩低篩選得出嚟嘅兩位通關者，所以我會以你哋利益行先，盡可能保護你哋人生安全。」

「但係……其中一支聖體已經……」我諗起未來夏舞曾經講過有方法，但佢並無講出嚟。

「咁嘅話就只能從兩位揀其中一位出嚟……」忽然，Dylan疑惑咁望向未來夏舞，「呢位來自未來嘅小姐件斗篷有本筆記簿。」

我翻弄未來夏舞嘅斗篷，搵出一本全黑色嘅筆記簿。

「如果你唔介意可唔可以畀我睇，我雖然係軍人，但實際上亦係一位醫生同科學家。」

Dylan舉一舉手，霎時周圍嘅人即刻放低手槍，莊重咁向我哋行禮。

雖然Dylan曾經係敵人，但我估呢刻佢應該係真心想幫我哋。

我將筆記簿遞畀Dylan，Dylan接過之後開始翻閱筆記簿，途中Dylan嘅表情先係疑惑，然後驚訝，最後一臉更加呆滯。

「如果……呢本嘢講嘅係真嘅，咁真係不得了嘅事！」Dylan瞪大雙眼，「照佢咁講，佢哋嘅世界根本就對抗唔到Abbandon，末日嘅出現係一早預定……就算知道聖體嘅來源都無用，七年後都只能用克隆人去培殖擁有聖體嘅後代。」

「即係話……無任何方法可以製造到聖體出嚟？」我問。

「理論上係，並無方法製造可注射聖體。」Dylan緩緩咁答。

「咁即係——」

「但係呢度有一個萬中無一嘅例外。」Dylan嘅視線喺夏舞同未來夏舞之間徘徊，「佢同呢位小姐，係同一個人。」

「同一個人？咁又係咩意思？」我疑問。

「佢哋兩個雖然來自唔同時代，但係同一個人，並唔係講緊身體、精神定靈魂，而係存在根本完全相同。自己嘅血輸返落自己身上，就自然唔會有任何問題。」

「即係……將未來夏舞擁有聖體嘅血輸落夏舞身上？」

「無錯。」Dylan肯定咁點頭。

唔通……未來夏舞一早就諗到呢點，所以佢先毫不理會佟堇新手上嘅聖體，同埋……

佢從一開始，就已經有赴死嘅決心……！

龔夏舞……多謝你，真係多謝你！

「我哋唔可以白費呢個女仔嘅決心，我哋快啲開始進行手術。」

＊

呢度，係邊度嚟……

天台？點解我會喺天台上面？

「夏舞，好耐無見喇！」一把聲音從我身後傳嚟。

我回頭望，映入眼前嘅人竟然係……阿逸！

「阿逸，點解你會喺度，你應該死咗先啱……你係平行世界嘅阿逸？」

「咩平行世界呀？你白痴㗎？我就係如假包換佟逸霖！」

「佟、佟……佟逸霖！」我即刻衝上去擁抱住阿逸嘅身軀，「呢七年嚟我好掛住你，我每一日都諗住你！」

「辛苦你喇，夏舞。」阿逸輕輕咁撫摸住我個頭，「你唔使再搏命去戰鬥，而家你可以好好咁休息下。」

「阿逸……」

「係喇！今日我又諗到個故事，呢個故事好搞笑，包你笑到見牙唔見眼！」

「真㗎，咁阿逸一定要快啲講畀我聽，唔笑嘅話唔收貨㗎！」

「嗯！」

＊

實驗室內。

我已經完成聖體嘅接種，而夏舞亦完成輸血手術，經由檢驗之後確實聖體已經接種喺夏舞身上。

夏舞依然喺手術室休息，而我同Dylan就望住眼前呢條玻璃管。

「多謝你Dylan，最後可以俾未來夏舞……唔係，俾龔夏舞發最後一場夢，有個完美嘅結局。」

「我可以做到嘅事就係咁多，同埋聽講未來嘅我同佢係戰友，咁而家我都要還返啲恩情畀佢。」

「我哋接種完聖體之後——」

「我會護送你哋去另一個地方，聽講喺香港某一處有個倖存者基地，暫時未受到襲擊，所以我會一個人護送你哋去嗰度，再商討人類嘅戰略。」Dylan拎出黑色筆記簿，「更何況有呢本來自未來嘅日記。」

「咁呢度其他人呢？」

「可以防止病毒嘅戰鬥衣只有兩件，所以其他人會留喺度看守，直到餓死為止。」

「原來係咁。」

之後，夏舞嘅身體狀況確保無事之後，我、夏舞同Dylan就準備出發。

喺離開之前，我哋再一次進入冷凍睡眠嘅房間，睇一睇其他人狀況。

沿途我見到好多熟悉嘅人，駱譯、莉莉、修洛文、鬼仔、詩詩、Ellie、阿曉、古朗、愛兒……

重有倪少賢。

雖然到而家都唔知佢成為監察者嘅緣由，但佢到最後或者係故意俾我同夏舞生存落去。

無論如何，當真正破解到聖體嘅一日，我會返嚟救大家。

「夏舞。」

「做咩？」

「假如無遇上你，我可能唔會生存到而家。」

「我都一樣，嗰日無遇見你嘅話，我早就已經死咗。」

「我諗過㗎喇，就算真係搵唔到其他生還者，都無咩所謂。」

「點解咁講？」

「因為——」

機關大門緩緩打開，我裝好子彈，舉起手槍對準眼前事物。

「只要你喺我隔離，無論遇上任何困難，都唔會成為我哋嘅障礙！」

砰—！

（完）

感動落幕
真正live住完

第一個連登完全追完嘅估
之後無估日子應該會好空虛

本篇完 不過外傳待續
暫時會有四篇外傳：
5/F Extra Ellie與阿曉
Secret 未來夏舞
Secret 監察者倪少賢與白嘉莉
Secret 龍愛兒
頭三篇都會解答埋大家剩低嘅問題，最後嗰篇係關乎到下個故事

不過應該會休息幾日先繼續，到時照舊LIHKG，紙言，Facebook更新

至於後記……聽日再續喇 休息下先
放心大家我會keep住喺度，如果大家對呢個故有咩疑問可以問下

最後俾我宣傳埋最後一次喇

覺得個故好睇就幫手like一like

哇我有幸live住完
愛你樓主

對於Ending嘅問題 後記會補充下
不過我從一開始就係畀咗兩個Ending大家 其實在乎你哋想睇邊個
對於我嚟講兩個……都係sad ending

live住完
yeah!

不要再說了
其實都不過不失掛 完咗由佢喇
我又唔緊張，不過我想盡力去做好啲啫

樓主，呢個故好好睇啊，辛苦晒
期待番外篇

呢個可以答下你 因為破解唔代表量產
結局同外傳會答到你

其實第一個ending雖然係sad ending 但對我嚟講我唔係ending
因為根本就唔係ending嘅寫法

我啱啱先發現呢個功能 屌

個人認為，男主角死而女主角活下去，兼且沒有時光機的結局比較好，與整個故事的悲情氣氛較呼應。無啦啦有時光機真係太過突兀。

同埋，如果這個故事出書的話，有些配角可加多一些戲份，有些配角可以刪減，因為太多人，有時搞唔清邊個打邊個。

整體來說都是一個精彩故事

我愛樓豬
希望可以見到佢地個仔/女出現

未來夏舞
我鐘意true ending多d 因為有種絕望盡頭搵到希望 又有種缺憾既感覺
同埋夠晒峰回路轉 好符合個故嘅刺激路線

諗起杜拉格斯

終於live住完場

最後個砰係射咩？

無知一問

咁好ga故完啦
世界末日.jpg
Btw
雖然係夢
但都比未來夏舞見返男主角
再到我神早流流唔好心食唔落野

Dylan護送主角去安全地方，開門出發沿途打怪獸

算係live住追完故 無咩要求嘅我表示結局ok, 多謝樓主

追曬成個故其實都未留過comment
我係由一開頭追到而家
但係慢慢發現 原來我同樓主同major
決定留言支持下

「如果你唔介意可唔可以畀我睇，我雖然係軍人，但實際上亦係一位醫生同科學家。」

唔知點解諗起少林足球

見到個「完」字即刻打左下冷震

同意！

我諗如果真係想兩個結局，可以一個係夏舞死，一個係佟佟死。

完整番好多 好感動

屌咁痴線 你係咪識我架

所以對大家嚟講都係完美嘅

多謝支持

如果一寫就寫成個故架喇 所以...諗下先
睇下個故點樣再決定之後方向

總算完咗個心願
不過由頭到尾都咁支持呢個故嘅真係得Dylan巴打

密密咁追緊個故
終於追完
由西鐵依個位吸引到我睇睇到依一刻
原來追完一隻故慘過催樓主出故

仲有嘅

好故，多謝樓主

樂園之塔終於有結局

其實打完一個故都會唔捨得 我都好鍾意阿逸同夏舞

下個故重新出發 會寫新野

我都好感動 終於完咗自己第一個故 將爛尾嘅大綱寫埋出嚟

其實如果變成無限 loop 的話會唔會變成點既ending 呢 ?

1. 主角好聰明. 跟據草圖做到時光機
2. 係玻璃槽既人. (即係參加遊戲既人). 身體係可以接注聖體
3. 未來男主同女主一齊返去過去. 聖體比玻璃槽其中兩個人(A&B). 同時用未來自己既血輸返比自己
4. 七年之後. 再 loop. 不過由未來返回過去既人就變成 4 個 (男女主 + A&B)
5. 無限 loop. 每次可以多兩個人(因聖體有兩支)

未來既人返過去時可以帶到物資 (無物資的話未來夏舞就應該全祼出場啦) . 即係只要loop 多幾次人夠多的話. 食物武器要幾多都有. 駱譯、莉莉、修洛文、鬼仔、詩詩、Ellie、阿曉、古朗、愛兒個個都唔洗死

不過咁寫的話就真係唔知點收科了

上文有講到 其實冇真係回到過去 而係去左第二個平行時空?
好似係 有錯屌細力D

係，所以佢個方法雖然得，但只係救到最後完美嗰一個平行世界嘅人，而過程中嘅其他平行世界嘅人都會係悲劇

至少佢每去到一個時空都救多左兩個人?

多重宇宙論唔係咁，任何一個moment任何一個actions什至好微細嘅唔同都會有唔同平行宇宙出咗嚟，所以宇宙數量係無限，可以慢慢玩。

吸血鬼其實good end?

你誤解咗佢講嘅野 佢係講緊返到去佟博士同阿逸夏舞講真相嗰刻 重覆打聖體畀唔同平行世界嘅人

同埋我嘅世界觀唔係無窮宇宙論 多重宇宙論中包含好多唔同嘅模型 如果係無窮宇宙論係無可能做到穿越到粒子完全相同嘅世界 因為要喺無限宇宙中搵到歷史發生到現在嘅世界係幾乎不可能

與筆兄好似好有研究 點解無窮宇宙論係好難去到完全一樣既平行時空

係

期待新故

期待樓主新故
祝樓主順利畢業

因為太多...

感動

呢段小插曲完全係記憶入面既淚點

多重宇宙應該係包含所有既可能性
每一個決定 (是/否) 就係 2個宇宙
淨係計人類每秒既決定己經以億計
再計埋其他生物死物=無窮大

假如多重宇宙有關聯性(2個宇宙由產生分叉既一刻 2者會愈嚟愈遠) 用時光機返回過去 都好大機會去返一個好相似既宇宙(分別可能只係地上多粒塵)

其實我唔多明呢段係邊個時間點上發生

夏舞當初同呀逸係係天台上面見過面 當初夏舞想自殺
而呀逸就同夏舞講比一個月時間同大家做朋友
於是一個月入面大家日日都上天台 呀逸就每日都講個故事比夏舞聽
而呢段個人稱係未來既夏舞 因為未來夏舞既世界入面呀逸係七年前已經死左
而未來夏舞因為想番黎救依家既夏舞同呀逸犧牲左自己
而俗語係人就黎死或者死後會見到最親既人或者記憶
所以呢段細細段其實係暗示左未來夏舞已經死左 而且去左搵已經死左既呀逸
Btw真係好心酸

呢一段真係淚點

所以無窮宇宙論其他人同時空旅行有抵觸 同埋唔止Y/N 應該係每一刻有無窮個選擇導出無窮結果
我地成日見話返到去會變咗平行世界嘅係多世界詮譯（非無限分裂假設）係確確實實返到相同嘅世界

樓豬特登打段咁短既引人喊喊豬既

係咪有外傳

終於追完 但有小小野唔明，夏舞現實世界最後既記憶係同阿逸一齊跌落樓跟住就入左夢世界？ 中間係發生左咩事

個尾爛到好失望 唔應該入黎睇結局

完 多謝樓主 辛苦了

嗯 不日會出

俾佟博士救咗 詳情會喺外傳講

咁真係多謝你花時間睇埋呢個結局

多謝倩如BB

其實係Dylan將啱啱死去嘅未來夏舞送去夢世界
醫學入面有分心臟停止同腦死亡兩個死亡情況
腦死亡一般比較遲少少 所以先可以做到

不過我都接受瀕死情景呢個講法 反正我故意留白 就係俾大家想像

多謝雪糕巴一直支持

應該...得掛

外傳未

外傳留名

幾時出外傳

都過咗咁耐
係時候講出真相

我係絲嚟

今晚出外傳？

樓豬心入面個結局係點先

實驗室內。

我已經完成聖體嘅接種，而夏舞亦完成輸血手術，經由檢驗之後確實聖體已經接種喺夏舞身上。

夏舞依然喺手術室休息，而我同Dylan就望住眼前呢條玻璃管。

「多謝你Dylan，最後可以俾未來夏舞……唔係，俾龔夏舞發最後一場夢，有個完美嘅結局。」

^------
其實作者咁寫
已經半確定係夢世界end 定走馬燈end
Btw
真心好睇

其實我有猶豫過問你係咪絲

下面巴打copy左

預告下喇 星期六出

多謝豐乳巴支持

真心好睇, 感謝巴打努力!!

昨日全日一口氣在紙言看曬！留言支持！情節係幾唔錯的，人物雖然多，但係都認到記到人的，呢方面要讚！不過去到酒店個度感覺輛有少少低位，唔夠刺激，而且有時看到唔係好明。最尾結局，我個人喜歡happy ending的，不過覺得個ending太快，無咩detail位就好快解釋完左。

不過依然好好看！加油！

留名睇後記

好想快D到聽日星期六睇樓主D故

完故要留名支持
等睇後記

push

咁到底 我係王 係邊個

我是玩家

文呢
我要文呀

樓主係咪唔記得左得我地啦

呢排突然有好多idea 所以試緊寫新野
外傳會不日公布 而遲啲我會決定幾時再返嚟 會喺fb公布

好！我等你